[迴力標] 倫敦市長候選人 Shaun Bailey 對國際奧委會提議2020日本奧運改由倫敦接手

日本奧運2020自成功爭取成主辦國後，日本政府可謂落足心機去籌備，好待7月時能成功迎接這四年一度的全球運動盛事，之但係受到武漢肺炎的影響，日本當地光是大型遊輪鑽石公主號就已確診患者數目多達 621 名，不禁令人十分擔心數個月後的運動盛事是否能順利舉行，而近日倫敦市長候選人 Shaun Bailey 更對外發表指，若然日本真的不能舉辦，倫敦可隨時接下這個重要任務。

日本奧運2020隨時搞唔成？！
武漢肺炎（新冠肺炎、COVID-19）肆虐全球，作為今年奧運主辦國的日本亦無法幸免，光是現時停泊在日本橫濱大黑碼頭的大型遊輪鑽石公主號，就已確診患者數目多達 621 名，從而不禁令人擔心7月的日本奧運會否因疫情而受到阻滯。

而近日英國就有媒體報導指，倫敦市長候選人 Shaun Bailey就對國際奧林匹克委員會發出提議，指日本現時的疫情，奧運有很大機會受到影響，並提出因英國倫敦已具備了不同賽事的設施，所以能隨時接任這重要任務；而現任的倫敦市長 Sadiq Khan 亦透過發言人表示，若然倫敦真能取代日本成為奧運2020的主辦國，他們現就可以立即展開相關的準備工作。

雖然國際奧林匹克委員會對於Shaun Bailey的提議仍未有任何表態，但英國前文化部體育和公民社會政務次官 Tracey Crouch 就已講話，倫敦接辨其實不是沒有可能，而且各項的賽事不一定在倫敦市內舉行，可以移師到鄰近地區亦可。